$$\begin{align*}
[I]^{\alpha}_{\gamma}&= \begin{pmatrix}2 & 3 \\ 1 & -1\end{pmatrix}\;\;\;
[I]^{\beta}_{\gamma}= \begin{pmatrix}1 & 1 \\ 2 & 1\end{pmatrix}\\\\
[v]_{\alpha}&= (7 \;-2)^{T}\;\;\;[v]_{\beta}=(a\;\;\;\;b )^{T}
\end{align*}$$

> Um vetor pode ser representado tanto como tupla ou como um vetor coluna, as representações $v=(a,b)=(a\;\;\;\;b)^{T}=\begin{pmatrix}a\\ b\end{pmatrix}$ são equivalentes.


Tudo o que precisamos fazer aqui é passar $v$ de coordenadas em $\alpha$ para coordenadas em $\beta$,  a matriz de mudança de base de $\alpha$ pra $\beta$ é encontrada com:
$$\begin{align*}
([I]^{\beta}_{\gamma})^{-1}\cdot[I]^{\alpha}_{\gamma}&= [I]^{\gamma}_{\beta} \cdot [I]^{\alpha}_{\gamma} = [I]^{\alpha}_{\beta}
\end{align*}$$
O primeiro passo é inverter $[I]^{\beta}_{\gamma}$: 
$$\begin{align*}
\frac{1}{1 - 2}\cdot\begin{pmatrix}1 & -1 \\ -2 &1\end{pmatrix}
&= \begin{pmatrix}-1 & 1 \\ 2 & -1\end{pmatrix}
\end{align*}$$
Aqui eu usei a fórmula pra inverter uma $2\times2$ direto, mas vc também pode fazer com escalonamento: 
$$\begin{align*}
A&= \begin{pmatrix}a&b\\c&d\end{pmatrix}\implies
A^{-1}= \frac{1}{ad - bc}\cdot \begin{pmatrix}d&-b\\-c&a\end{pmatrix}
\end{align*}$$
então temos:
$$\begin{align*}
[I]^{\gamma}_{\beta}&= \begin{pmatrix}-1 & 1 \\2&-1\end{pmatrix}\;\;\;\;
[I]^{\alpha}_{\gamma}= \begin{pmatrix}2 & 3 \\1&-1\end{pmatrix}\\
&\therefore [I]^{\alpha}_{\beta}= \begin{pmatrix}-1 & 1 \\2&-1\end{pmatrix}\cdot \begin{pmatrix}2&3\\1&-1\end{pmatrix} = \begin{pmatrix}-1&-4\\3&7\end{pmatrix}
\end{align*}$$
e:
$$\begin{align*}
\begin{pmatrix}-1&-4\\3&7\end{pmatrix}\cdot 
\end{align*}$$